[終極攬炒] 全球經濟制裁中國

相信各位而家應該極度憤怒，請大家將憤怒化為行動力，將全世界拉去我地個邊一齊對抗全世界最邪惡既集團。

所有人都知，中共政權係由錢建立既，其他國家既人都勁憎班蝗，但因為做生意，因為錢，佢地唔敢出聲，俾中共逼多兩逼，仲幫手打壓埋我地。要打破呢種關係，我地就要令中共冇錢。美國已經推緊佢地去懸崖邊，我地要幫手踩多腳推佢落去。只要佢地冇錢，就會內亂，只要佢地冇錢，其他國家就會搵佢算賬，只要佢地冇錢，香港先有機會拎返自由。

睇返2017既data， 中國既GDP有四成係來自製造業，如果全球都杯葛中國制造產品，工廠冇工開，佢地一定仆街。

咁點先可以拉全世界一齊杯葛中國製造? 我同公司幾個唔同國家既鬼佬同事傾過點先吸引到外國人埋黎，總結左以下幾個要點：

Give them a legitimate reason
其實絕大部份外國人都勁憎班蝗，不過佢地成日驚俾人話佢種族歧視而唔敢出聲。只要我地俾到個道德高地佢地，例如人權環保女權等等左膠理由，佢地就會乘機將所有不滿發洩晒出黎。

Make it relevant to them
首先大家要明白，唔係所有外國人都對香港發生既事有興趣，要佢地幫拖，就要用一啲關佢地事既議題吸引佢地，例如上面提到既左膠議題，又或者一啲地方性既問題，炒到啲樓貴晒呀，搶晒啲奶粉呀，整污糟晒啲地方呀，也文也武又玻璃心之類。當然，大家最想人知既香港問題都照樣可以整文宣，理由只會嫌少，唔會嫌多。

Quote from sources with high credibility
鬼佬對於資料來源都幾重視，如果我地quote一啲中文既新聞，又或者佢地聽都未聽過既報社，佢地唔係藍絲班白痴，佢地未必會信，所以一定要搵一啲傳統外國媒體既報導，例如法新社呀CNN BBC之類。唔駛擔心會好難搵，因為實在太多衰野可以講。

Eye catching
而家呢個即食時代，又長又臭冇乜人睇（雖然呢篇都好長，希望有人睇）。文宣最好用一幅圖加一句catchy slogan, 再加hashtag就可以係ig twitter reddit瘋傳。

Show off
單靠良心良知係好難叫所有人歸邊。你諗下ice bucket challenge點解會瘋傳？原因一定唔會係大家好關心漸凍症，有啲可能連漸凍症係乜都唔知。仲有飲筒單野，冇得擺相上ig拎光環你估仲有冇咁多人走飲筒？ 所以要強調一個事實，就係買大陸野好cheap，好唔襟用，好唔安全，好唔道德。

我整左幾個例子
隨便攞去用

幫推

Hashtag 用 #nomorechina 好冇
定#nomoremadeinchina?

佢哋攻擊英國太古

銘記721，728，811血海深仇

再輕輕一推

大家識其他語言可以整唔同版本

我淨係識中英文

push!!! very good

全球反華

支持

推

有張打多左個字
改返

解放軍快D出動啦，又話10分鐘就黎到香港既

Pish

頂又打錯字

樓主好有心
不如擺上TG文宣SPREAD出去？

好呀麻煩幫手擺

好有心, 推

大大力

同場加影
文宣製作教學

【教學】自己文宣自己整，人人都係文宣組，教你量產文宣圖（2）

我就係用呢個app整
快靚正

有心

有冇人識其他語言？
我可以整埋外語版
請幫手翻譯

支持經濟手段

中共根本唔係最怕勇武

最怕係無錢

咁大個行動po
推上熱門

仲有新疆
大頭奶粉

高質post 輕輕一推
推到出老解
Give them a legitimate reason

If we burn, you burn with us!

其實維吾爾集中營都係個幾好嘅位

跪求各位幫手airdrop

Burn with us

推到支爆

推，支持送光環俾外國人
道德高地永遠都會令人欲擺不能

必須推
buying chinese goods = supporting state terrorism

Push

輸出革命！

可以拎埋新疆黎講

新戰線

叫佢回應64

721 811

push

612 721 805 811

816
818

呢個係好好o既一層"表面"工夫

聽埋先, 點解咁講呢
因為商家佬乜都計錢
點解響應環保?
商譽係門面工夫, 實際計到條數係賺多左
兩全其美

而家中國生產成本高過之前一截
有好多廠搬離中國, 去左越南馬來西亞等等國家
中國又囂左, 亂鳩咁加大外資營商難度
於是政治成本又高左
再加埋樓主講o既野做包裝
"經濟制裁" 呢件事就變得更加合理了

好喇講左咁耐.............

其實都係幫樓主推下文, 出少少力

ice bucket challenge
不如搞pepper spray challenge
灑胡椒粉落塊面同口

推 高質

推爆佢！

721

借個位用下

［幫手推］點解咁少人講，818全世界出嚟！！！

GCHI

721
811

突浪譜要連任，大陸經濟就會支爆。

最尾個張 china 多咗個h

高質

PUSH

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

分化撚快啲同我入嚟幫手分化班連登仔！

支那人支持班狗即係反人權，已經係個好好既原因反支那人

可以講多啲新疆

加hashtag #notomadeinchina ?

支持，我都覺要咁樣做，加速中國收皮

推爆!!!!

我諗到。。。say no to mainland Chinese pussy........不要中國式陰道。
你知有啲大陸女人有機心到

係好眼力
後來改左

都好整張小心中國間碟？

推！大家可以用canva自製文宣，好易用
反攻共狗

上reddit 612 721 811
同埋搵關心香港既有名外國人幫手呼籲抵制

同我諗法一樣，可以睇埋Peter Navarro 寫嘅Death by China，佢叫人唔好貪平就買中國貨，因為中國貨品質差，有安全風險。

我地同時亦可以鼓勵外國人投反共政客，形成全球反共風潮。好似蔡英文就打香港牌助選，如果她連任到，我地流亡台灣嘅義士就有救，如果韓國瑜選到就大鑊。

諗得過

818

高質 PUSH

點解仲可以撐咁耐

支爆

啱呀，中侵侵口味。
no Chinese vagina....and spy

跟住send去邊

呢個要推

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

Twitter
IG
Reddit
Facebook

總之外國人見到就得

推！值得做

全球反中共

推
推倒中共 由香港發起

各國口裏說制裁
身體卻很誠實

和理非同鍵盤戰士一齊幫手

全球派全面進場！！！

有啲令我諗起南非上世紀嘅抗爭
估唔到香港有一日都要淪落到求人地制裁自己個政府嘅地步

手動推

Pushhhhhh

推!! 呢招WORK

係要做，不過要 specific 啲，拎個犯眾憎嘅品牌嚟杯葛，好似抵制 tvb 咁
抵制華為先？

邊個tag好

有特定牌子可能會俾佢告
而家咁general佢耐你唔何
仲要入面講既全部係事實

唔知不如兩個都打晒

ok

撐

邊個三毛負皮

Why not both
#nomorechineseproducts

你岩
其實我地都要講佢地做啲乜先可以幫到我地！

work

推
----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊
我會一生罷買國貨 直至支爆

大力支持

要大量send呢類文宣

我地都要做到罷買國貨

話俾外國人知 想幫我地要咁做

我由雨傘之後已經係

但係歐洲 日本呢d唔係都奶開共咩，唔好話政府，各大企業都要一齊做先有效

#nomorechina for sure 簡短啲最好

好難囉，全球有好多共產黨嘅盟友之餘有好多發展中國家係中共有生意往來

正
上網搵到張：

因為錢先奶啫
就係要佢地啲人民歸邊一齊杯葛
冇錢就冇人會奶

我有圖

滿意

推！！！

依條橋 正正正正正！！！

分析大家可以點應對818反對通知書

大家入黎傾下 好多巴絲有諗法！

——————————————————
總括post入邊大家意見：
818不衝 不圍 不挑釁 不設防 能放能收 坐爆維園

有巴打提出：

1.唔佔馬路 齋坐行人路（坐行人路唔係非法集會？有冇法律手足講下）

2.記得戴定口罩 同頭盔

3.如果有人行跡可疑 就示威者手鏈圍大圈 圈入面就記者同幾位勇d嘅巴打 如果冇野大家唔會驚 如果有野就制服佢 搵證據 俾記者

4. 維園冇位就坐係沿途商埸 一齊睇live 順便幫人哋罷市

5. 避開坐爆之前同黑社會發生衝突嘅位置，避免引起衝突，恐慌
6.夠鐘就散場 下次再遍地開花
——————————————————

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

#boycottchina

多謝樓主，關鍵時刻，請各兄弟專注行動上，推！

緊急！！！ 唔該搵人report呢個fb page 「點新聞」

721
811！

點做到無錢

#boycottchina ?

新牌讚唔到, 比個正評留言, 幫你大力推, 喺Twitter 幫你推!

幫推 有料

支爆支爆支爆

------------------------
818請用完全和理非遊行做宣傳！！！

------------------------

有用

Very very very good well done 👍

4!

LM

ADD OIL!!!!!

推

懷疑有兄弟係臭格被虐待至cord comp

[黑警沒有一個是無辜的］一齊睇下黑警嘅公開言論

size=6] 大家記住係長期戰 活動愈施得耐香港經濟就愈大影響，我地就愈大勝利。香港對於支國同美國都好重要 [/size=6]

但係好難唔買中國「製造」產品喎

即使普通人可以抵制唔買中國製既衫褲鞋襪，依家低端產業都陸續搬去東南亞。普通人洗費最多既嘢例如電子產品、車呢種中端型都係中國攞晒黎assemble。仲未計華為呢啲開始打入歐洲美國市場因為老實講鬼佬都貪平㗎啦邊嗰唔會，歐洲買iPhone仲要貴過美國。純粹覺得要完全杯葛中國「製造」係好難既事

G持

612

推
呢個post要推，隔離都要
「要消滅一個文化首先要消滅佢嘅語言」反對刪去中文科卷三聆聽卷四說話

冇可能靜靜雞通過
電郵：taskforce_cur@edb.gov.hk
唔係好難快d send email
唔洗你出黎啦已經

大定快D洗上TWITTER

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

新疆再教育營逼人食豬肉嗰啲呢

推！

Good idea!
不如話 有無比大陸人的文明嚇怕？
不如話 日常生活有甚麼被大陸人破壞秩序 連到他們的生活層面！
Eg 做生意唔交稅/公共衛生/不老實營商/質量差 etc

推！
樓主好有心！！

P

up

推
會唔會好似之前咁夾好時間係Twitter到一齊post 應該會更效果

大家去FB, Twitter 幫手推, 一齊加個hastag #SayNotoMIC 搞個campagin好唔好?

「集思廣益」搞個類似ice bucket challenge 令國際關注香港嘅宣傳運動？

#NoMIC

你知唔知我哋畀五毛視姦緊?

快D 黎多次八國聯軍要佢地找J數

支爆支爆支爆

高質文宣！

8.16 揸現金，不消費

How about #boycottchina

我自己覺得反送中，反共產黨，到反蝗蟲，成件事越扯越遠，甚至乎蝗同我地爭取既野根本唔關事，邊會引到人和應

支持
一直淨係識講stand with hk
外國人都唔知可以點support
罷買係一個好好嘅選擇

推
818維園見！！！！

818維園見！！！！

未睇晒 推左先

攬炒

816
818

Thanks!!

811

我篇文咪寫左

呢個好

刑天

終有一日要佢地十倍奉還

818出黎

可唔可以眾籌 世界各地都落廣告-

Boycott China! Free Hong Kong!

無所謂掛

繼續PUSH

唔好, 費事比人話我地排華, 依家講到明只係產品層面!

唔好, 會比人話我地排華

咁 #boycottchinesegoods

樓主定個 hashtag 之後我地一齊去搞! 快! 幫你手推!

美術好差 略盡綿力

定左就開始整圖

推！！！！！

P牌仔冇得推

加左hashtag #saynotoMIC
大家統一用呢個

嘅網購平台 好似amazon咁 係支那人開
啲野係好撚平 但係全部都係勁cheap大陸野 而且售後服務極差
睇過啲user comment勁多鬼佬屌

高汁文

burn with us

CHINA 多左個H

制裁

可以加多張中國用童工製造產品

佢無錢 喺聯合國就會無曬d票
睇下之前個次一戴一露高峰會有幾多國家去就知乜事 好似得返四個 除咗新加坡 另外個三個聽都無聽過

呢樣我驚佢地會擔心班細路冇工做冇飯食

怒推

新加坡真係好垃圾

中共不停報導香港反送中隨時係自爆!

勁

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

唔好意思，借一借位～

求求大家，盡快去換美元現鈔！

高級手段
全球抵制中國製造

原來你又出左同樣既文宣，無留意TIM，大家努力。

睇晒，表示支持

Stand With Hong Kong, Stop Controlling Hong Kong, Boycott China Campaign
1. Don't buy Made in China Products, such as Huawei Phones, Lenovo Computers and Laptops, etc.
2. Sell all China Stocks and ETFs
3. Sell all your RMB
............
仲有好多野可以做

互推
擺埋條link上黎

大力一推

3應該冇乜外國人有反而做中文文宣會有效啲

推 好有心機

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

// The UK should give Hong Kong citizens full UK nationality as a means of reassurance amid the current standoff with Beijing, the chair of the influential Commons foreign affairs committee has argued. (The Guardian)//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅take返Hong Kong
Postal code 就打000000 或 N/A
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

果D 一帶一路被害既國家應該會有，所以都唔一定

中國外匯管制
佢地應該換唔到RMB

有5條三毛負皮

此帖必火

以下是2018年中國十大出口貨物，應重點針對。

好有心

其實有好多國家都簽左互換協議既, 但有無人嚮外國用就成問題

唔該晒聽日針對性整多幾張

呢隻好似係CNH
境外人民幣匯率同RMB分開計
好似係

我日日幫你推爆佢
只有經濟制裁先可以降伏中國
所有文宣部都要加入

Thanks bro

有邊啲國際大牌子啲野Made in China
只要扣上道德帽子就可以令佢地跪地
好似之前Shell咁

我諗到一個 日本既UNIQLO
針對大牌子著手send 投訴信

我見uniqlo啲衫好多都轉左越南
我地可以好似罷買藍絲鋪頭咁話罷買大陸野

ppp

正確黎講應該係baby formula BB用奶粉
milk powder係泛指所有奶粉
圖可以用中國當年D BB相

呢啲相可以令美國啲大愛撚支持我地

一定係機場、fb推

高質 幫手推

Ｇ持

任何有關中國人，事或物，破壞左佢地既傳統，理念，價值觀或會引發滋擾，破壞，風險既野黎引動外國人既恐懼同憤怒就得？

借位 818倒灌維園！

816全城㩒美金！唔係㩒港紙

屌你老味係㩒美金！唔係㩒港紙！㩒美金！唔係㩒港紙

【816大擠提】解釋㩒港紙、兌美金分別

係所大把材料
亦唔駛一定整圖
你直接share news+一句say no to made in china就得

818見

聽晚816 學界x攬炒 遮打集會有黃台仰同梁繼平視像出席冇人講? 梁義士見到咁少人去真係會喊出黎

推爆佢

弱弱地提議應該寫stop buying products/goods made in china先合文法
otherwise good idea

第一次整, 希望有幫助
英文唔太好, 抄下網上邊啲字,有錯可提出
大家加油

係時候定個時間洗上 twitter

P都照推

向內反攻內地文宣 向外爭取各國支援
小心冷靜 手機紀錄身邊所有突發場面
影低可疑特務去向 眾口鑠金 積毀銷骨

Save your country, please don’t buy made in China

最好可以得到歐盟支持 成個歐洲影響好大
可以試下重點放係歐盟大國 德 法 (或西班牙 始終係大語言)

pushhhhhh

P牌無得幫推
呢類文宣真係唔錯 支持巴打

818民陣

721中上環 元朗

支持 散d圖出去

811 好撚黑暗

共產黨不倒

世界不會好

喂冇人tweet嘅
#NoMoreChina

支爆來了？？？

轉載自中國禁聞網

中國經濟真相：七個錢包都空了!
2019 年 8 月 14 日 下午 1:19 簡體
作者：蠻族勇士

各位老讀者都知道，老蠻我有個習慣，每半年計算一下我大中國城鎮居民的購房負擔率，也就是城鎮居民的收支結餘（俗稱的六個錢包），有多大的比例會拿來購房。今年的數據出來，老實說，把我給嚇到了。

各位老讀者都知道，老蠻我有個習慣，每半年計算一下我大中國城鎮居民的購房負擔率，也就是城鎮居民的收支結餘（俗稱的六個錢包），有多大的比例會拿來購房。今年的數據出來，老實說，把我給嚇到了。

這裡首先給出的是1990年至今年上半年的居民收支數據。城鎮居民可支配收入-居民消費性支出，就是關鍵的城鎮居民收支結餘了。這筆收支結餘是城鎮居民用於購房以及其它奢侈性消費的基礎。在這裡我必須先明確強調一下：居民消費性支出不含購房支出。再強調一次：居民消費性支出不含購房支出。

在這組數據里，我們可以清晰的看到，在城鎮居民收入增速在8%左右掙扎的時候，居民的消費支出增速水平下降的幅度更大，現在已經下降到了非常危險6%左右的程度，乃是近30年來的最低增速水平，與1997-2001年間非常接近。要知道2000年左右的時候，正是我大中國陷入下崗潮（失業潮）的時候，5千多萬工人下崗，並嚴重影響到消費增長。而我大中國現在並沒有失業潮發生，所以消費增速劇烈下降的原因，當然是由於房地產吞噬了居民的消費能力。

接下來，按慣例來計算1998年啟動商品房地產改革之後，我大中國國民的購房支出情況。注意，下表的表格中埋了一個很簡單的模型。居民歷年購房本金支出，首付按3成計算，20年等額還本法，年利率則統一按6%計算。考慮到這20年來中國大部分時間的利率遠超過6%，這個計算已經算是保守了。同時，由於杠精的存在，我每次都必須要按慣例說明的是：這裡的商品房包含住宅、商業和辦公三種類型。其中住宅銷售面積占商品房總銷售面積的比值常年維持在85%以上，剩下的商業和辦公的銷售面積，絕大部分也是以切割零售的方式賣給了私人。商場、酒店或寫字樓整棟銷售的情況一般是採取股權變更的模式，不被視為銷售，更不被納入銷售面積統計。因此在數據上，我直接採用了「商品房銷售」數據。

在上表中我們可以看到，中國從1998年以來，商品房銷售面積同比萎縮的年份只有三次，分別是2008年的金融海嘯期間萎縮14.7%，為此中國啟動了4萬億投資計劃；2014年萎縮7.6%，為此中國啟動了地產去庫存；最後，就是今年上半年萎縮1.8%，對此，中國終於」莊嚴」宣布：不以房地產作為短期經濟刺激手段。這算是我大中國整個經濟發展模式的大轉折，對這一點，各位必須要有非常清晰的認識。

對上面的購房支出數據進行簡單驗算：從1998-2019上半年，中國商品房總銷售額106.91萬億，居民的本金總支出51.80萬億，由此算出居民的本金負債為106.91-51.80=55.11萬億。根據央行的數據，2019年6月底，住戶貸款（基本上都是城鎮居民購房貸款）51.66萬億，再加上建設部發布公積金貸款貸款餘額數據4.99萬億，合計56.65萬億。兩者之間的差距僅2.7%，算是構成了相互印證。

這裡需要進一步解釋的是，截至今年6月底中國住戶存款79.25萬億，這其中有大致17萬億是農村居民存款，城鎮居民總存款規模為52萬億，此外，城鎮居民還有約15萬億的銀行理財，4萬億的自然人股票，6萬億的基金（含信托），以及1萬億左右的網貸和小額貸投資，合計城鎮居民的資金總量約78萬億。不過老蠻我已經反覆論證過了，中國的住戶存款分佈規律，大致上是2%的頂層富豪擁有80%的財富（更精細的分法是：千分之一的頂級富豪，佔有50%的財富）。這麼算起來，普通城鎮居民的資金總量僅約為78?0.2=15.6萬億。記住這個數據，我們後面會做終極驗算。

有了居民收支結餘數據，以及購房支出數據，我們就可以來看從1998-2019上半年的城鎮居民的購房負擔率情況演變了。

從2016年開始，我大中國城鎮居民9成以上的收支結餘就要拿去買房了。到今年上半年，城鎮居民購房支出72488億，收支結餘則只有65433億，購房負擔率終於超過了百分百，達到了驚人的110.8%的程度，也就是到了倒吃老本的程度了。在這樣的情況下，今年上半年城鎮居民累計購房負擔率終於超過了8成，達到了81.9%。而城鎮居民的剩餘棺材本的絕對值，也終於開始喪失增長性，從2018年的16.65萬億，下降到了今年6月份的15.95萬億。基於這樣的情況，我大中國國民當然也就沒有了消費能力。

注意，在這裡，我們要進行一次終極驗算了：今年上半年，城鎮居民的累計購房支出72.11萬億，累計收支結餘88.06萬億，如此扣減，普通城鎮居民的剩餘棺材本規模為：88.06-72.11=15.95萬億。這就是城鎮居民真實的資金實力！好吧，現在我們來看回顧前文，我們通過存款+理財+股票+基金數據，以及280定律計算出來的結果，普通國民的真實資金數據為15.6萬億，兩者之間幾乎沒有差異，這就構成了完整的數據鏈條，根本無從辯駁。不到16萬億的城鎮居民棺材本規模，對應超過56萬億的購房負債，居民負債率高達3.5倍。這樣看來，六個錢包都已經算是花光了。本來這筆棺材本，是要用來教育醫療養老以及防備各種意外的，現在全部拿來填房地產的債務窟窿都還不夠。而一旦城鎮居民的收入跟不上，那場面就會變得極其酸爽。

《續》

在本文的最後，我們要來看第七個錢包，房地產企業的現金流情況。

上表中的兩項關鍵數據，第一項是銷售額，第二項地產企業的開發投資實際到位資金。在這裡，各位必須了解的是：我大中國房地產企業從來就沒挪走過利潤。在整體上，地產老闆們基本上就沒有享受過生活，為了業績增長需要，他們累死累活的持續的將所有銷售額都拿來重新買地，並且還要瘋狂借債買地。因此在整體上，地產企業的現金流始終都是負值。2014年伴隨著房地產銷售面積萎縮，地產企業的經營凈現金流達到史上最大的負值：-5.71萬億。此後地產去庫存政策開始實施，房地產企業的現金流開始有所改善，到2018年全年的經營凈現金流為-3.85萬億，負值水平每年都在減少。

然而，到今年上半年，一方面地產銷售面積第三次進入萎縮狀態，而搞不清楚狀況的房地產企業們，依然熱衷於拿地王，在各種拍地場合瘋狂舉牌。地產企業的經營凈現金流-2.49萬億，預計全年能達到-5萬億的規模，也就是恢復到2014年前後的水平，這就是自己作死了。2015年城鎮居民的當年度購房負擔率還是85%，現在已經到了110%，指望國民繼續加杠桿買房，連空間都沒有了，所以中央的態度非常明確，絕不再拿房地產作為經濟刺激手段，這背後的原因也是很實在：居民再榨也榨不出二兩油了，還要造成消費極端萎縮的後果，實在是得不償失了。

然而現在的問題是：居民端購房負債56萬億，六個錢包被掏空；而另一方面，地產企業端負債50萬億，企業的錢包也是空的，真的堅持不再刺激房地產的話，企業的現金流斷裂，也是分分鐘就要撲街的。想要同時填滿這七個窟窿，根本就不可能。所以，我大中國接下來面臨的選擇就是：是居民端的六個錢包重要，還是地產商的一個錢包重要呢？

外國唔一定要杯葛中國貨，因為好難即時搵到替代品。 只要學美國加關稅就得。 大陸就要迫住貶值人民幣，所有大陸資產即時蒸發唔少。

唔好咁長, twitter 唔係可以出好多字..

輕輕一推

每日一推

罷買；兌美金

感謝
不過我google過made in China products都幾多人講
同埋products made in China 好似中間要加are 因為passive